武漢緊急推出蒙面法 出街不戴口罩者送官究治

【武漢肺炎】增至17死 武漢緊急推蒙面法 公共場所不戴口罩者將送官究治
最新情況：全國22省市確診最少542宗，17宗死亡；國外確診6宗。

新型冠狀病毒引發的肺炎疫情在全中國多省大爆發。至晚上已有逾半內地省市已經出現確診病例。武漢當局今晚宣佈，即日起進出當地的人及車輛，都要嚴格篩查檢測，防止疫情輸出擴散風險。當局更宣稱，檢查將會「不漏一車、不漏一人」。

面對疫情持續擴散，22日晚上武漢市更宣佈實施「緊急蒙面法」。市政府發佈通告，武漢公共場所實施佩戴口罩，各公共場所經營者應當要求進入其場所的顧客佩戴口罩後方可進入其經營的公共場所，並在場所入口處設置醒目、清晰的佩戴口罩的提示；對未佩戴口罩進入場所者應當予以勸阻，對不聽勸阻的人員，由各相關主管部門按照各自職責依法處理。構成違反治安管理行為的，由公安機關依法予以處罰；構成犯罪的，依法追究刑事責任。

央視報道，國務院副總理孫春蘭今日前往武漢，到當地機場了解防疫情況，亦有到醫院了解病人治療情況。她要求當地官員，要堅決遏制疫情擴散蔓延。這是首名國家領導人前往武漢疫區視察。

國務院新聞辦公室上午10時舉行新聞發佈會，中國科學院院士、中國疾病預防控制中心主任高福表示，新型冠狀病毒的來源是武漢一間海鮮市場非法銷售的野生動物。根據目前的流行病學認知，新型冠狀病毒對於兒童等年紀小的人不易感染。
國家衞健委副主任李斌指，截至22日凌晨零時，共確診440例新型冠狀病毒肺炎病例；死亡9例，新增的3例全為湖北病例。報告新增冠狀病毒肺炎確診病例149例，收到日本通報確診病例1例、泰國通報3例，南韓通報1例（未計美國1例確診個案）。目前，追蹤到的密切接觸者2,197人，已解除醫學觀察765人，尚有1,394人正在接受醫學觀察。

李斌指，近日，病例數量變化較大，與官方對疾病的認識不斷加深、完善了診斷方法，改善並向全國下發了診斷試劑有一定關係。專家研判認為，病例主要與武漢相關，已經出現了人傳人和醫務人員感染，有一定範圍的社區傳播。疫情傳播途徑以呼吸道傳播為主，病毒有變種可能，疫情有進一步擴散風險。當前，正值春運，人員流動性激增，客觀上加大了疫情傳播的風險和防控的難度，絕不能掉以輕心，要高度警惕。

香港嗰條係咪黑色幽默

之前幫大陸人生仔出嚟香港生
會唔會今次有病都嚟香港而家
強烈要求阻止武漢人入境香港

戴口罩 勤洗手 勤換口罩

1.24荔枝角收押所
1.27和你shop 彩虹戰衣

多聲援出庭手足

加入工會
tg: hkonstrike
FB: 二百萬三罷聯合戰線
‼️連儂廁
‼️Twitter戰線